<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My New Diary</title>
    <link>https://forte1993.github.io/</link>
    <description>Recent content on My New Diary</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Apr 2017 23:56:01 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://forte1993.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>行く河の流れは絶えずして、しかも、もとの水にあらず。</title>
      <link>https://forte1993.github.io/post/20170424/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 23:56:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://forte1993.github.io/post/20170424/</guid>
      <description>川のよどんでいるところに浮かぶ水の泡は、一方では消え一方では生じて、 長くそのままであり続けることはありません。
作者も言っているように、やはり人の流れも同じようなものであると感じます。
1ヶ月ほど前に中途で入社してきて私のいる部署に所属していた人が、 今日、やめていきました。
このようなことは私が入社してからは例がないため、大変驚きました。
1ヶ月というと、ちょうど研修期間が終わり正式に配属される頃だと思います。
そのようなときにやめるのはよほど何か事情があったかと思うし、またそれを 切り出すのも大いに勇気がいることと思います。
勿論、仕事内容や仕事環境が自分に合わないというのであれば、転職というのも 1つの選択肢ではあるでしょう。
我慢して居続けろということではありませんが、合わないと感じたらその理由を考えて 何か手を打ったり、周りの人に相談してみたりと、やれることはいくつかあるのでは ないかと思います。
嫌になったらやめる、合わないからやめるでは、その体質を改善しない限り次の ところでもまたその繰り返しになりますから。
その人がなかなかコミュニケーションを取らなかったり、定時後にすぐ帰ってしまったり （それはそれで悪いことではないのですが）、昼休憩でも外へ出て社内にいなかったりして、 部署の先輩ともどうやって話しかければいいだろうねと話したりしていました。
ちょうど今日は別の中途の人と今年入ってきた新卒の歓迎会の話をしていた ところでそのことを聞いたので、なかなか微妙な雰囲気になりました。
まあ、やめると本人が決めたことに横から口を出す気も権限もありませんから、 「去る者追わず、来る者拒まず」の精神で見送ってあげようと思います。
次は良い会社に出会えるとよいですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HDMI⇔DVI変換アダプター</title>
      <link>https://forte1993.github.io/post/20170423/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 21:58:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://forte1993.github.io/post/20170423/</guid>
      <description>HDMI出力しか持たない機器からの映像を映す必要があり、HDMIに対応したモニタを 持っていなかったのでHDMI⇔DVI変換アダプターを買った。
Amazonで300円弱だった。
商品ページの説明ではエアキャップ(プチプチのこと)に入れて発送と書いてあったが、 エアキャップには包まれておらず普通のビニールのチャック袋に入ったものが茶封筒で届いた。
早速使ってみたが、映りは問題なかったので簡単にレビューしておく。
良かった点：
 そこそこ安い。関東なら送料無料で90円とかいう破格の選択肢もあったが、 あいにく関東外で、その場合だと送料込みで最安のところより高くなってしまう。 結局全国送料無料のところで購入した。  悪かった点：
 僕の使っているディスプレイでは、DVI端子の位置関係上、モニタのスタンドと 干渉してしまいまっすぐ差さらなかった。壊れない程度に無理やり差し込むと少し 傾いて差さったが、映像に支障はない。
 HDMIで映像も音声も送る機器と接続した場合、音声信号がなくなってしまう。 相手側の機器がHDMI以外の音声出力方法を持っていなかったので音は出せなかった。
  とりあえず今回は最低限映像だけ欲しかったので、今回買ったもので十分だった。
また今後Rasberry Piにディスプレイを繋いで遊ぶときにも使えそう。
いつやるかは分からないけど。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20170421</title>
      <link>https://forte1993.github.io/post/20170421/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 23:30:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://forte1993.github.io/post/20170421/</guid>
      <description>はろー(o・ω・o)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>